太監蠢還是主子蠢？

2019年02月11日

太監蠢還是主子蠢？ - 李碧華

互聯網(互聯網)

港珠澳大橋又涉工程報告造假、冒簽、認證出問題。

清宮太監為了毀滅盜竊罪證，只懂放火──但次次可蒙混過關，你說是太監蠢？還是主子蠢？

太監是最低下階層，平日卑微哈腰侍候主子，但他們撈油水存私己手法可多了，宮中珍寶，大有大盜小有小偷，狼狽為奸，心照不宣。而主子呢？「天下是朕的」，自覺高人一等，當中亦有庸才，以權勢掩飾。1923年6月，溥儀對太監偷盜銷贓起疑，下令清點文物，太監索性放火，建福宮組群無數珍寶一夜之間化為灰燼，光是奸商包攬的「垃圾」，已可揀出1.7萬両黃金了。

不止呢，早在1860年，英法聯軍火燒圓明園，已有太監勾結旗人，與侵略者趁火搶劫；後來北海萬佛樓曾失火，又是「冇數追」；建福宮火災是無數滅跡行動中最慘烈的一回；及後，養心殿亦起火……某些太監囤積自肥，斬獲甚豐，甚至買田買地娶妻納妾，但真相掩瞞，找不到罪證。

看港珠澳大橋、豆腐沙中綫等大白象工程，集體貪污舞弊毀證，政府無能，不敢前後左右上下追查，那些貪腐的太監們，放火成癮了。明日大嶼？連車公也覺明日堪虞呢。姑息養奸，主子比太監還蠢。難道要有人死了，才「夠膽」問責嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
港人命苦要怪孫中山 (林夕)

下一則
下一則
居心叵測 (李純恩)